大狀：名譽都清高啲

2018年08月10日

大狀：名譽都清高啲

大律師陸偉雄

【本報訊】根據《裁判官條例》，裁判官若認為罪行輕微，或顧及被告的品性、經歷、年齡、健康或精神狀況，可判有條件釋放，最高是以2,000元作擔保，守行為3年。朱經緯希望即使未能上訴洗脫罪名，也可獲判簽保守行為，以免留下監禁紀錄。

大律師陸偉雄認為，避免留下監禁紀錄具一定意義，始終將來求職或申請移民時仍要向面試官交代案底，「觀感上判監一定係嚴重，簽保守行為就碎料啦，名譽都清高啲」。

陸拒絕評論個別案件。他表示，根據《罪犯自新條例》，任何初次犯案者只要判監不超過3個月或罰款不超過10,000元，加上定罪後3年內不再犯法，求職時可自稱沒有案底；但在申請某些特定行業工作、專業資格，或者申請移民時，仍須申報案底。

「坐過監梗係影響觀感」

陸認為判監與否對於求職以至申請移民有一定影響，「人哋唔知案情，見你坐過監，梗係影響觀感」，故「假如點都會留案底，咁就退而求其次，判輕啲啦」。惟陸強調案底並非絕對關鍵，「就算冇案底，冇錢都唔畀你移民啦」，況且若有僱主堅持聘請一個人，他有沒有案底也不重要。

■記者楊家樂

上一則
上一則
朱經緯求不留入獄紀錄 稱欲求職下月裁決

下一則
下一則
玩蒙眼狎學弟 男生入教導所

鬼唔知有案底好大影響咩
家陣就係條仆街亂鳩咁打人，判佢坐監有案底好撚合理，判決就係要佢幫自己行為負番責任
屌你老母家陣倒番轉黎講話坐監好撚大影響又令佢搵唔撚到工又乜又柒
一D影響都冇要你坐監托撚咩

其實朱sir個樣咁兇狠
出黎撈偏應該好有前途
坐下監都係幫作寫靚份cv姐